金庸筆下反派武功排名

1東方不敗（葵花寶典）
2金輪法王 （龍象般若功）
3歐陽鋒 （逆練九陰）
4鳩摩智 （小無相功）
5慕容博 （斗轉星移）
6岳不群 （辟邪劍法）
7玄冥二老（玄冥神掌）
8血刀老祖 （血刀經）
9貝海石 （五行六合掌）
10成昆（幻陰指）
同意
唔同意

唔同意既唔該講埋點解

第二名：東方不敗

東方阿姨打敗過獨孤求敗的徒弟加四高手，所以肯定要排在獨孤求敗前面。但東方阿姨能不能衝不破掃地僧的氣牆呢？還是先讓我們看看東方阿姨有多厲害吧。

原文：「突然之間，眾人只覺眼前有一團粉紅色的物事一閃，似乎東方不敗的身子動了一動。但聽得噹的一聲響，童百熊手中單刀落地，跟著身子晃了幾晃。」

似乎動了一下，也就是略超過人眼的反應速度0.2秒，那麼就算0.3s，當時東方教主等人是在密室中，書中說了，是「眾人突然聞 到一陣花香，胸襟為之一爽。從地道中出來，竟是置身於一個極精緻的小花園中，」「兩人觀賞美景，便落了後，見向問天和上官雲抬著楊蓮亭已走進一間精雅的小舍」距離算5米吧。東方不敗殺童百熊應該是往返跑，那就是10米，但是這裡要注意的是：「他摔倒時雖只一瞬之間，但任我行等高手均已看得清楚，他眉心、左右太陽穴、鼻下人中四處大穴上，都有一個細小紅點，微微有血滲出，顯是被東方不敗用手中的繡花針所刺。」往返跑中間還要準確無誤地刺4下，為了延長跑的時間，這裡我們盡量少算，0.1秒吧，0.3-0.1=0.2s，則可得出：

速度 v = 10 / 0.2 =50 m/s （誤差率±5%）

50*3600=180000=180 km/h，這要是開車上路，警察肯定要罰的了

但他實際是從0加速到半路然後減速到0，這樣才可能停在童百熊面前殺了他，然後再以同樣的方法回到起點。

假設他加速度始終恆定，則根據s＝a*(t*t)/2，算他跑半程，也就是5/2=2.5米的話，用時就是0.05秒，也就是2.5=a*(0.05*0.05)*1/2算出來a=2000m/s2。

從研究兩個質點在萬有引力作用下的運動規律出發，人們通常把航天器達到環繞地球、脫離地球和飛出太陽系所需要的最小速度，分別稱為第一宇宙速度、第二宇宙速度和第三宇宙速度。

第一宇宙速度，航天器沿地球表面作圓周運動時必須具備的速度，也叫環繞速度，V1＝7．9公里／秒。

第二宇宙速度（V2） 當超過第一宇宙速度V1達到一定值時，它就會脫離地球的引力場而成為圍繞太陽運行的人造行星，這個速度就叫做第二宇宙速度，亦稱逃逸速度。按照力學理論可以計算出第二宇宙速度V2＝11．2公里／秒。

第三宇宙速度（V3） 從地球表面發射航天器，飛出太陽系，到浩瀚的銀河系中漫遊所需要的最小速度，就叫做第三宇宙速度。按照力學理論可以計算出第三宇宙速度V3＝16．7公里／秒。

東方阿姨加速4秒，就可以環繞地球，加速6秒，就可以逃離地球，加速9秒就逃離太陽系了。

這樣說大家不容易知道東方阿姨有多可怕，還是換個說法，如果他能堅持4秒的加速可以變人造衛星了。掄臂的速度比人奔跑的速度還快，他發的暗器可以當反坦克炮用了。在加上助跑的速度發的暗器可以到月亮上打玉兔了。憑這個不要說穿破掃地僧的氣牆，就是穿破掃地僧也足夠了。

但是即使這樣變態的武功，東方阿姨還是只能排第二，這世界沒有最強的，只有更強的。這個就是下面這位了。

反派

我引文比大家笑下姐
唔係話佢第二位

你要諗返時代問題
笑傲時代啲內功水平都唔知有冇天龍1%

石破天篇分析真係幾時睇都咁好笑

金輪應該強啲，喺絕情谷周伯通，一燈大師，黃藥師三個五絕高手先勉強搞掂法王

齋計個種功夫定係睇埋角色表現先

btw 腐皮

雖然笑傲注重招式，天龍注重內功，但笑傲既武功水平應該冇大家想像咁不堪

兩樣都計，但唔計陰謀

5 7 10 都唔入流wor

唔同時代好難比
天龍嗰d內力勁撚到下下都龜波氣功咁樣
唔同級數

5都唔入流天龍頂尖高手喎
定係你睇錯左慕容復

鳩摩智起碼第2啦！佢去少林館挑機果段，用小無相功可以使出晒少林七十二絶技，用般若掌一掌打到個鐘嘅表面穿咗個掌形嘅窿，淨係呢一手我相信冇其他反派做到。金輪法王係勁嘅，但係佢都未練足龍般若功，我唔認為小無相功唔夠佢打。招式更加唔洗講，少林七十二絶技肯定屌打法王。

星宿老妖 遊坦之 天山童姥 呢幾件都一定高過岳不群 玄旲二老啦

龍象般若功 應該好屈機，十三層金輪法王練到十一層就已經咁勁，練到十三層應該勁到曉飛

題外話，如果張無忌練龍象般若功，會唔會兩三日就練晒十三層

天龍全部反派，加東方不敗同金輪法王就前十啦

尹志平勁過成崑

Sor 自膠
見到慕容同斗轉星移就以為係慕容復

天山童姥應該唔算反派

遊坦之算唔算反派
我覺得佢只係可憐嘅兵黎

成昆幻陰指未破功之前好屈機

1東方不敗
2天山童姥
3李秋水
4鳩摩智=慕容博
6金輪法王
7歐陽鋒
8丁春秋
9任我行
10玄冥二老

咁樣會好少少？

東方不敗有可能夠天龍班怪物打咩

玄冥二老喺反派入面都算入流架啦，倚天除咗張三丰，張無忌，陽頂天同三渡僧，我諗唔到仲有邊個夠佢哋打

吹大咗啦
左右使 四大法王 黃衫女一定夠

岳不群同玄冥二老就死埋一二邊啦

空聞應該同陽頂天有得打

黃衫女真係著筆太少 到底佢真係好勁定其實得個樣

只要頭十有玄冥二老就唔使睇
一定錯

鐵丑講咗未

真係勁啦
利申 識佢

黃衫女唔知，左右使唔夠佢兩個打

楊逍同韋一笑接二老三四成功力都要療一陣傷喎

搵個廢嘅朝代比佢地咪勁囉
試下佢地生於早期少少啊 兩條卒仔

同埋二老兩個當一個奸角黎計好似唔公平啵
單個黎計一定唔入list

我其實看了什麼。。。。。

鐵丑練咗易筋經，
根本就有主角嘅其遇。

丐幫幫主能力差唔多去到天龍三兄弟水平

正常越早期武功越功，葵花係強，但只能反映果個時期，唔代表係最強

慕容博同天山童姥都唔算反派啦

東方不敗連咗幾多年葵花寶典
令狐沖練咗幾多年獨孤九劍。

何況獨孤求敗仲有破氣式等等嘅嘢

天山童姥都可唔算,但慕容博出場既大部份時間都係反派除左最後出家

玄冥二老曾和俞蓮舟、張三丰、楊逍、韋一笑、范遙、滅絕師太、謝遜、周芷若等人交手，除張三丰外，將對方一一打敗。玄冥二老被嚴重低估了

我起碼前15

內功應該係
可惜冇人指點外功
易筋加埋冰蠶buff
照計就係天龍三兄弟水平

不過都只能夠係讀者鳩吹

梅超風都屌打你啦

其實方證易筋經加十二般絕技係少林史上已經數一數二，任我行方證伯仲之間，加埋三個高手都唔夠東方不敗打

內功就夠，武功唔捂

阿大阿二都好勁

玄冥二老咪只係范右使之下水平

計食女你頭三

內力夠根本就無撚敵㗎啦。
最少排頭十

靈蛇拳好勁架,唔好睇小

算鳩數啦，黃蓉都勁過你
拿，神屌算係反派㗎

同埋點解有 偽君子無任我行

打唔夠一陣就收左皮
唔知係超級契丹人太屈定佢太廢

要靠盈盈搞佢條仔先比人做低

超級契丹人痴撚線架

剩係數射鵰入面 你隻跛仔都隨時冇前15啦
仲諗住入呢個list top10

逍遙派個幾個應該頭5啦

鳩摩智唔勁過法王都同級啦

其實未必

佢打左2下就被人掃斷腳

契丹人一打三都輕輕鬆鬆

如果你用契丹人嚟做standard 咁好多角色都係垃圾

童姥如果都算反派 佢同李秋水絕對係頭2名

童姥生死符係暗器同用毒嘅極致 根本防唔住 東方不敗用繡花針仍然係有跡可尋 仲未計內功水平嘅差別

李秋水白虹掌力可以令內功轉彎 仲癲過六脈激光劍

鳩摩智如果唔係計練錯武功走火(其實都係任老金吹 大把傳奇高手可以將唔同內功陰陽既濟咁混合) 小無相功+易筋經+火焰刀殺人於無形 內力無限用咁濟

其實仲有段延慶哩個半反派 佢40幾歲內功可以力壓黃眉僧同天龍僧 一陽指練到可以借鐵杖而發 係潛力股來

玄冥二老就真係唔太入流

血刀有咁勁咩

雖然腦補,但第一次睇呢段野係覺得好誇張
唔好講咩科學幾多km 一秒
金庸描寫 閃左一閃就中招 真係好快,佢係後發先至 令狐沖

尹志平第一

同埋游坦之真係算奸角咩？同主角對抗唔代表就係奸角，仲要係蕭峰搞到佢冚家剷，之後又畀阿紫利用

個人認為岳不群強過任我行，岳不群雖然掌力比不上任我行，但如果雙方不單純地對掌，而岳不群既身法基本上可以小心躲開任我行的吸星大法，並且完全可以憑藉奇詭絕倫的身法和劍法打敗任我行。

我打敗過郭靖

東方不敗都係一隻怪物黎

講緊武功 唔係食女

逆練9陰都有第3?
順練咪

同意 兩個加埋一齊都還可以，分開打一定左右使贏

樓主好波

音樂一起，無敵

郭靖咪順練

3歐陽鋒 （逆練九陰）
4鳩摩智 （小無相功）
呢兩個應該係好撚勁

佢都係怪物 但係比起天山童姥同李秋水好似都係差啲

其實任我行本身劍法都高

金庸筆下四大淫賊：田伯光，歐陽克，雲中鶴，血刀老祖

就算係慕容復都唔弱，係蕭峰同段譽太痴撚線

天龍入面全撚部都屈機

鳩摩智肯定頭三

東方不敗第一

田伯光淫得嚟夠義氣⋯另外果三個就算鳩數

段狗公真係盲拳打死都屎忽
狗屎運學晒絕學吸吸埋埋D耐力
虛竹又係一撚樣

逆練贏出奇制勝

東方不敗唯一缺點係只用繡花針，佢用繡花針都可以一打四，仲要令狐冲都已經唔係慢，如果用返正常武器唔知會勁幾多

天龍一個虛竹都收你皮

係漏左韋小寶

吓 慕容復最叻都係斗轉星移，冇其他招喎

見到你啲一二三四不禁諗起谷德昭對穿牆

令狐沖仲要係用同歸於盡打法先可以叫做同佢過到招

田伯光好似除咗講佢想搞儀琳之外 就冇講佢點搞其他女人
點解本書啲人成日叫佢採花賊

呢兩個我唔知算唔算係反派所以無計

葵花寶典 同 辟邪劍法，唔係同一套武功咩？
點解差幾級？

喬峰都冇

虛竹呢

最後出家可以洗底咁鳩摩智係大正派添

尼姑都搞證明佢普通的女人屌到厭

唔同,葵花寶典勁好多,葵花寶典好似要練埋內功, 辟邪劍法只係外功黎

成崑唔係混元霹靂手勁d??

任我行呢？

游坥之，冰蠶毒掌

睇完頭兩句已經知on9唔撚洗睇

有玄冥二老無公孫止

尹志平佢碌啫就勁過成崑
尹志平唔係青頭仔成崑仲係

歐陽克算係咁

天下武功，_ _ _ _！

辟邪劍法=葵花寶典

依嗰係稱號

葵花同辟邪都係內功為主， 葵花是殘本，辟邪是殘本既殘本
如果辟邪只係外功就無需要自宮啦

人哋就係要快先用針 用其他武器唔夠快咁練葵花嚟做咩

呢個垃撚圾乜鳩閉穴大法，仲要食齋先keep到

唯快不破

1東方不敗
2慕容博3
3鳩摩智
4金輪法王
5歐陽鋒
6丁春秋
7游坥之
8任我行
9林平之
10周芷若（玄冥二老兩人唔計）

我記得好似辟邪係完整過葵花

無咗老豆就癈人一個

葵花內功一定唔差，如果係差都催谷唔到咁高既身法

仲要一枝針就有咁大威力

東方不敗真係有咁勁咩
佢個年代個水平咁撚廢
認真比盡天花板咪4絕水平...

我覺得似係九陰白骨爪同九陰真經既關係咁

可能勁過四絕少少 但係一定唔夠天龍呢本科幻小說啲人打

其實唔同，簡單黎講，《葵花寶典》被紅葉禪師毀了一部分，到東方不敗手上得到的只是原來的殘本，而《辟邪劍法》是從《葵花寶典》殘本中悟出來的武功，所以《辟邪劍譜》只是是殘本中的殘本

空聞聽了，沉吟良久，說道：“我少林派七十二項絕技，千 百年來從無一名僧俗弟子能練到十二項以上。

方證易筋九成九唔係東方個皮

P.S 各個版本中有提過有人練到十三，廿三絕技

當我無講過

咁啱佢繡緊花
如果佢批蘋果
成個故仔唔同哂

成崑青頭陽頂天就唔會走火入魔啦

我覺得金庸寫到佢因情先打輸已經證明佢真係好撚勁

但係佢班對手係垃圾呢...

明教波斯三使應該要上榜

東方係笑傲寫到好似大boss，其他書既反角都冇依個代遇

3個加埋就勁
單計實力=四大護法

連張9都唔夠抽

我唔反對整體水平，年代越耐越強，但去到高手級別呢個理論唔一代岩，石破天，張無忌已經證明到有例外

又唔係靠廣，超級契丹人都係一套降龍姐

個問題係天龍寺求其搵個識一陽指都勁過一燈,好難唔質疑方證識嘅少林72絕技有冇天龍水準wor

這中年漢子正是絕情谷谷主公孫止，突見兩個中年美貌女子雙雙攻來，心中一震。只聽李莫愁叫道：“一！”拂塵揮出一招，跟著又叫：“二！”原來她與黃蓉暗中較上了勁，要瞧是誰先將這漢子的兵刃打落脫手。但她一直叫到“十”字，公孫止仍是有攻有守。那少年長劍刷刷連刺三劍，指向公孫止後心。這三劍勢狠力沉，公孫止鍰不出手來抵擋，向前縱躍丈余，脫出圈子，心知再斗下去，定要吃虧，向黃蓉與李莫愁橫了一眼，暗道：“那裡鑽出這兩個厲害女將來了？偏又這般美貌！”刀劍互擊，嗡嗡作響，縱身再上。黃蓉與李莫愁不敢輕敵，舉兵刃嚴守門戶，那公孫止在空中一個轉身，落地後幾下起落，奔上了山蛉。黃蓉和李莫愁相視一笑，均想：“此人武功既強，人又狡猾，自己若是落單，只怕不是他的敵手。”

黃蓉都唔夠打

我自己理解反派同排名
1東方不敗（葵花寶典）
2/3鳩摩智 （小無相功）
3/2慕容博 （斗轉星移）
4/5金輪法王 （龍象般若功）
5/4歐陽鋒 （逆練九陰）
6成昆（幻陰指）
7血刀老祖 （血刀經）
8玄冥二老（玄冥神掌)
9 丁春秋 (星宿大法)
10 張召重

咁其實冇得講..個故事係得呢啲對手。但佢輸既原因我覺得已經夠證明佢價值

4絕水平仲唔夠...
但點會夠天龍班友黎...

東方不敗係吹大左
金庸係有講過獨孤九劍係贏到葵花寶典
只係令狐沖廢

係贏在武功奇怪，之後都破到啦

幾時講過天龍任何一個人都勁過一燈，本身一陽指都有品級，天龍寺班友都無人練到最頂級，反而一燈到南僧隨時已經係頂級

天龍8部成班外星人

頭十個黃蓉有邊個係夠打

黃蓉生完女冇練幾耐更何況佢射雕既時候都唔係最top嗰啲啦

楊康

鰲拜

佢係攞到聖火令先破到喎

你當太祖長拳無到

唔知點定義反派，但有啲勁人無提到：

淨係講倚天：

1. 大戰張無忌嗰三個少林高僧
2. 一開始上少林挑機嗰個崑崙三聖
3. 故事提及過嘅火工頭陀（呢個其實唔知幾勁）

如果唔計係唔係反派，應該係天龍八部裏面個掃地僧，勁到蕭遠山、慕容博，一手一個…

一陽指要加先天功先勁

無軟蝟甲死撚左啦，最搞笑係用黃蓉黎突顯公孫止勁

咁岳靈珊都勁啦

佢係有依招

無形氣場硬食黃日華掌唔使死
根本完全唔同次元嘅

反對，東方不敗熱愛和平，係所謂名門正派步步進逼，佢唔算反派囉

好難定義

金庸講嘢無說服力㗎
金庸夠話張無忌最勁啦 啲fans咪當佢廢up

咁天龍果三件真係好難令人信服張狗係最勁

大理天龍寺中，枯榮大師與門下弟子皆有修練一陽指，其中曾提及鎮寺之寶、堪稱天下無敵之第一神功：六脈神劍，便是以一陽指渾厚的內力化成無形劍氣攻敵，而一陽指在最高第一品時，其境界亦不遜於其他指法武功。

龍騰世紀死左引唔到文，引維基呢段算

先天功用黎剋制蛤蟆功，好似係

本身惡貫滿盈就係單憑一陽指係天龍去到一流高手級數

張無忌練乾坤大挪移咁順
係因為九陽講求陰陽共濟
同乾坤二氣相對應，所以特別容易
當然佢本身都係個練武奇材
但我唸無去到神速練滿龍象般若功咁屈

先天功係王重陽嬴論劍個陣既武功wo

成昆比史火龍打到嘔血
史火龍十八掌都學唔齊
倚天整體就唔入流
黃蓉贏到成昆玄冥有幾難

1 獨孤求敗
2 達摩
3 逍遙子
4 掃地僧
4 東方不敗
5 黃裳
6 段譽
7 虛竹
8 無涯子
9 王重陽
10 張三丰

成日睇錯左做先生功

更正：
1東方不敗
2慕容博
3鳩摩智
4金輪法王
5歐陽鋒
6丁春秋
7段延慶
8裘千韌
9游坦之
10任我行

喬峰太勁姐，
游旦之絕對係一等一高手，
可惜太on9

一燈大師這般出神入化的指上功夫，就算是在木材之上，也未必能刻出字來，何況是在石上。 但係我記得天龍d人得
當然你都可以質疑丘處機鳩up

一個超級契丹人，音樂開無敵狀態

少林三大高僧：渡厄、渡刧、渡難應該勁啲

張無忌學埋乾坤大挪移都係打個平手…

火工頭陀係唔係入面？

童姥同李秋水呢,定唔當反派?

實力排名我認為往往金庸 冇諗咁多比較
有時會作到A=B,A=C,最後 B>C 咁,純用 戰鬥往績比較好容易有BUG
例如成昆 新修版就整廢左
我腦9補係為左 合理化 ,唔係既話 成昆2版接近3僧實力咁太誇張
比較起鷹王打3僧實力就會好唔平衡,然後又要計返金毛實力

張無忌初時略覺詫異，又看了數十招，當即領悟，成昆武功之強幾已不輸於渡厄、渡難等三僧，謝遜若是一上來便逞血氣之勇，只怕支持不到三百招以上。
張無忌初時略覺詫異，又看了數十招，當即領悟，成崑武功之強當在謝遜之上，謝
遜若一上來便逞血氣之勇，只怕支持不到三百招以上。

搞笑咩岳不群玄冥二老，裘千仞一掌都打撚死佢地啦

王語嫣幫佢破天下武功

想搞儀琳之前，
經常搞良家婦女

段狗公撚狗咁撚慕容復，神仙姐姐聲都出唔到

天龍石頭刻字後尾改左

我對反派既定義即係多次與主角對立，為咗達成某啲目的，不撰手段，傷害他人
1.依三個高憎係俾成昆呃，唔知實情既情況下俾佢利用
2.依幾個唔係同主角對立，而且之後又冇再以反派身份出現
3.依個只係一筆帶過，淨係話佢係金剛門創立者，武功修為完全冇提過(所以真係唔知幾勁)

尹志平：破你膠處(笑)

2唔係一個人黎咩？

倆個阿蟬行事乖張咗d姐 唔當啦。 謝遜話曬4大法王最勁 城昆稍強 所以我排到咁。 不過你啱 唔同版唔同講法

反而你話一燈係木材度未必寫到字，笑傲方證都寫到

第十可能改

東方不敗d繡花針點會傷到天龍絕頂高手,用內力都震開嗮

係，寫錯，何足道唔算反派，張無忌見都冇見見過佢，

咁打和啦

石破天同掃地僧邊個勁 一個爆岩 一個幾尺氣牆

天龍班個個龜波氣功都唔係反派第一

東方不敗唔覺會勁過天龍果堆人

3個加埋先勁, 其中1個唔夠陽頂天打

討論下姐,冇惡意

新修李秋水 同丁春秋有路
丁春秋害完無崖子,重要逼王夫人叫丁春秋做老豆
童姥就搞到成堆洞主 求生不得都幾仆街
當然唔算咩大惡 但都算小惡

4大法王 實力就非常難評價 高低
原因就係上面我講用成昆黎比較已經夠死,如果成昆=3僧 但金毛又可以好彩打贏成昆,咁鷹王+左使同一僧平手又點計?
但書中一樣有寫: 謝遜道:「這就是了,倘若殷教主在此,一來我自忖武功最多跟他半斤八兩,二來念著故人之情,總也不能明搶硬奪,這麼一想,姓謝的自然不會來了。
當然當客套說話講都得 但真係好難評價高低
呢個問題 應該可以討論一世

可憐之人

一枝針可以擋開把劍，唔覺可以震開晒

其實越女阿青係咪都好勁

1.掃地僧

秒殺蕭遠山/慕容博/郭靖/楊過/張無忌/張三豐

有歐陽鋒成坤丁春秋都冇遊坦之

林遠圖少林出身
少林+ 葵花殘本 = 劈邪劍法

岳不群太廢

風清揚都講話獨孤九劍要練最少十年
成班人用學一年唔夠嘅令狐沖去或獨孤九劍垃圾

火工頭陀教張無忌九陽神功

我應該有頭20

金剛伏魔圈三神僧都係反派笑左

大家明唔明個反字點解

李莫愁都冇

鳩摩智點都有三甲啦
火焰刀同同六脈神劍一樣都係龜波氣功咁撚樣
仲有copy and paste 小無相功

遊坦之都唔當啦。 人姓好複雜 無絕對 我列出都喺自己非客觀覺得100%反

唔好諗到法王咁廢，佢龍象已經練到11層，金庸話佢一拳可以打爆城墻，勁到就算係神雕入面個多高手都無人夠佢打，就連神雕正派最強周伯通（王重陽一早死左無得計，而且佢如果唔係學左一陽指都未必夠歐陽鋒抽）聽到法王嘅拳風聲已經驚到縮手，所以先比金庸夾硬寫死左（人地法王係肉體拆塔機，難度唔會比打爆個鐘低掛），唔計俠客行班修仙佬同埋天龍班外星人，分分鐘法王已經係最好抽嗰個

BTW龍象一早講明係無可能練足，除非佢幾百歲命

其實任我行算係反英雄

我覺得唔算反,例如殷素素殺人唔眨眼,都唔覺喺反派

我鍾意呢個講法
令狐冲應該盲左

仲有俠客行班修仙佬啊

玄冥二老都上倒榜 唔洗討論啦

18銅人勁都係因為18個打一個啫

BTW 7俠七個人比東邪一個撚真係柒過+01

如果當我估第一二。

法王伯仲之間 但成昆都應該稍強

游坦之係慘得濟先同流合污啫
佢本性唔壞嘅
咁講嘅阿紫亂咁搞人折磨人先係元兇

虛竹應該高過段譽 佢有埋一堆外功搭夠
段得激光劍同凌波微步

唔怪得連令狐沖都唔夠打

同主角打過就叫反派

殷素素算反派啦,就係亂殺人 翠山一開始就唔鍾意佢行為,只不過之後情不自禁
不過唔係大惡就真既

虛竹仲要識降龍十八掌 (新修版)

九陰白骨爪呢

有東方不敗都冇前朝太監，前朝太監完整版葵花喎

歐陽鋒逆練打贏郭靖順練

歐陽鋒唔練都打贏當時郭靖啦⋯⋯

太監應該bug. 9應該蕭鋒, 實戰超水準

游坦之都無 唔洗睇

唔係傳比佢之前已經再分散過咩?

咪玩啦,打2下就被人掃斷腳

一 東方不敗
二 天山童姥
三 李秋水 天山童姥唔散功李秋水都唔敢去搵佢報仇 所以排名低過佢
四 鳩摩智
五 金輪
六 成昆
7 歐陽峰 始終short撚左
8 丁春秋
9
10 裘千仞

係咪未計呀青
如果咁計 上面兩位都要退一位

講武功排名唔係好唔好打排名

好似蕭鋒對掌後冇信心，先攻下盤

咪話佢空有內功但無外功，識名牌內功ge反派大有人在

係因為有寒氣所以先唔對掌,書有講過2招佢已經知道佢拳腳十分平庸,咁好打只係內功勁,所以蕭鋒先下掃佢下盤

屌打樓主果d咩岳不群先啦

仲要天龍時期武功普遍比笑傲高幾皮

係，蕭峰覺得一股寒氣侵襲

書劍啲垃圾就咪拎出黎獻世啦

金輪練完龍象般若功又係好撚癲 剛猛到過兒劈慣大浪都覺得佢咁9大力

同意童姥>李秋水
不過唔散功李秋水都唔敢去搵佢報仇 又未必代表唔夠打
實力相當都未必敢搵,冇咩大事洪七公一樣唔會冇啦啦同歐陽鋒以命相搏
我覺得表達到童姥>秋水 係童姥重傷都同秋水平手
BTW 慕容復呢

你當鰲拜流？

收返埋啦

王重陽其實冇咁勁，舊四絕去到神雕練多佢幾十年功，就算超越唔到都差唔多平手啦應該

well講得唔好係大約平手,重傷到咁係李秋水 優勢 但都唔係話即殺個隻

成昆勁過歐陽峰？

錯啦 無忌係金庸親生仔黎
練咩都無問題

歐陽峰,射鵰中最強

王重返生,估會輸

金輪實戰最多
加分啦

佢逆練九陰之後唔再怕一陽指

全真七柒真係好撚廢連梅超風打七個都頂到下
個陣死左個得六個仲諗住撩西毒打
好彩西毒忍手咋
一陣七個死哂，全真教滅教都似

金輪法王打個出左家三十幾年無練功既裘千仞都要打足一日一夜
拎返佢出黎啦好嗎

呢樣未必參考楊過同大小武個劇情 有提過指力強未必無效

裘千仞係五絕之後第六個, 被低估得太緊要

佢根本係典型設定強實戰廢竟然排咁高

...... 佢佢唔計下 越女劍 阿青 嘅速度....

>'' 驀地里宮門外響起了一陣吆喝聲，跟着嗆啷啷、嗆啷啷響聲不絕，那是兵刃落地之聲。這聲音從宮門外直響進來，便如一條極長的長蛇，飛快的游來，長廊上也響起了兵刃落地的聲音。一千名甲士和一千名劍士阻擋不了阿青。''阿青沒有痛下殺手,只是將對手的武器一一擊落,但是武器落地的聲音居然可以連成一片,無法分辨,實在令人感覺匪夷所思。
只聽得阿青叫道：“范蠡，你在哪裡？”
范蠡向西施瞧了一眼，朗聲道：“阿青，我在這裡。”
“里”字的聲音甫絕，嗤的一聲響，門帷從中裂開，一個綠衫人飛了進來，正是阿青。

每個人相距最少一米, 呢度都2000米, 重要唔係直線奔走, 擊落 2000個士兵武器包含最少 2000個 動作.....

楊逍都夠打啦
早段同張三風 對掌被秒wow 同張三風2個lv

武學奇材, 破打狗棒法, 自創逆練九陰上下卷
七公練九陰總綱可以同歐陽峰平手又係一個天材

佢天資聰穎

掉轉嘛 一燈唔識六脈但一陽指功力高過天龍寺個堆

小龍女都KO佢WO

楊逍點會夠打佢同蝠王兩個對玄冥一掌已經唔掂

x千x 本身都好強 可以話緊次於五絕
人地出家即 唔代表停止練功

仆你個街果兩隻字咁難打

天龍 > 三部曲 > > 笑傲
好似係咁....
即係東方不敗可能廢過4大惡人

/楊逍和韋一笑齊聲怒喝，撲上前去。那兩個老者又各出掌，砰砰兩聲，楊逍和韋一笑【騰騰退出數步，只感胸口氣血翻湧，寒冷徹骨】。兩個老者身子都是一晃，轉過身子，護着趙敏走了/

仲係玄冥二老岩岩同張無忌九陽對完掌

點解冇老衲同貧僧？

佢本身就係覺罪孽重先出家 仲要整副鐵手扣鎖住自己睇怕都無心向武 仲要去到射鵰年紀應該ok大

金輪設定上至少五絕 打起上黎都要一日一夜仲要係佢龍象功十層左之後

首先東方用針都盪開內功深厚既令狐沖長劍（令狐既劍打氣宗高手岳不群把劍攪到後者手痺）

至於打唔打得破無形氣牆好難講

唔記得蕭峯打傷掃到僧後者有無開牆

段同虛實力相近。但段譽太狗了，最敏捷嘅輕功，破壞力最強出招最快嘅外功 同埋 最速成最有效率嘅內功。雖虛竹內力強過段，而且學嘅武功多啲，但武功屈機程度黎講段係高啲。

好難講邊個高d，虛竹雖然話係三大高手內功

但段譽未吸鳩摩智之前已經勁到夠學齊六脈

成昆有咩實績，幾次都係偷襲

反而想知究竟段譽定張無忌勁啲

段譽單手秒鳩毛記啦

感覺上都係六脈神劍勁
呢招實在太bug

就算用生死符
段譽連酒都可以係手指尾射番出黎
啲北冥真氣照都奈佢唔何

同埋唔通一燈會俾佢練功咩
佢練既係外功 唔似內功可以靜靜雞練
你估一燈見到佢係到練鐵掌會唔會叫佢加油

生死符好難射得中段譽，寧波太撚快閃

段廷慶都應該入到十大

無提過裘唔練功，十六年前都係廢楊過少少

楊過往後三步，腳踏坤位把重劍一擲。只見郭靖右手向上，左掌推出，把重劍擊回楊過手中。

此時楊過心暗：單憑重劍取勝，實無勝算。

就在此時郭靖雙手並列胸前猛力一推，使出剛猛無比的雙龍取水，楊過不急怠慢，但自知硬接此掌，必元氣大傷。

楊過縱身一躍，已是七丈之高，但仍感掌力迫近，楊過揮動重劍，把剩餘掌力一一化解。

此時郭靖笑道："過兒，你今天的武功已不在我之下，郭伯伯實在欣慰。

"楊過從七丈之高飄然落地，郭靖一看，此身法之輕靈，之巧妙恐怕當世無人能及"

這時楊過叫道：郭伯伯，今天過兒定要領教你整套降龍十八掌。說畢，放下重劍

楊過再度躍上八丈之高，手掌斜下，掌力化成弧形似穹廬，圓轉廣被，四散落下，使出杞人憂天。

郭靖只見掌力從上而下，絲毫找不到一點破綻，只好雙掌向地再使渾身之力瞬發向上使出見龍在田。

這一攻一守掌力互衝，一聲巨響，只見郭靖左膝落地，楊過亦被掌力衝彈至再高數丈。

郭靖雖內力雄厚，但這一掌對他的打擊實在不輕，楊過雖輕功絕頂，但剛受這掌力，落地時也退出了三步才站穩住腳。

此時只見郭靖騰出數丈，雙膝微曲，提氣丹田猛力使一出招飛龍在天

"楊過這時既是驚也是喜，想不到平常敦厚老實的郭伯伯也會以其人之道還治其人之身，這機靈的一面倒有三分郭伯母的影子。

眼見掌力以迅雷不及掩耳的姿態直迫其身，只見楊過毫無動靜，

待掌力一到楊過左手向上接掌，此掌力似有若無，但卻讓郭靖飛龍在天的掌力絲毫不能沖到楊過身上。

掌力交接片刻，郭楊便知對掌下去亦無意義，故雙雙收掌。

郭靖道：過兒，這一招又是什麼名堂。看你並無運功之勢掌力亦時強時弱。但卻密不透風。

楊過道：郭伯伯，這只是我黯然銷魂掌的其中一式，叫飲恨吞聲，我雖無運氣之勢，但早已氣聚丹田，

雖身子不動，但內力早已凝聚，只見你掌力一到便能把內力分發自如，進可攻，退可守。

若非郭伯伯你掌力驚人，換作旁人，我只管用內力全數進攻，中掌者必然馬上斃命。

郭靖道：好過兒，你這一招飲恨吞聲比我的見龍在田可是更勝一籌。

說畢郭靖左腿微屈，右臂內彎，右腳踏乾位.左掌劃圈，右掌向外推去。只要掌力有如滔天巨浪之勢湧向楊過。

楊過袖子向後一揮，大喝一聲，左掌不斷向前擊出，郭靖雖只有一掌打出卻有百掌的回應。

速度之快令郭靖心生訝異，連忙收掌。

郭靖問道：過兒。你這招式好生古怪，我這掌力當世能擋之人，五指皆可算出，但你這掌力看似卻如有百人同時還擊之勢。

楊過答道：郭伯伯適才使出的是十八掌中最為兇猛的一掌亢龍有悔，過兒實在並無破解之法，

但我的黯然銷魂掌中有一招叫作窮途末路，此掌法看似凌亂卻亂中有序，

只管敵人來勢再猛我只管拚命還掌，亦可抗衡一時，為我爭取時間想到至勝之法。

剛才若不是郭伯伯先行收掌，在危急之時我能否想到脫身之法，也未可知。

郭楊雙方準備再度提手比拚之際。只聽一老翁聲音大笑說道：哈哈。打得好。打得好。精彩。

郭楊心下一驚皆往遠處看去，只見一老翁緩緩的走過來，

"郭楊自知雙方已是當世絕頂高手，在過招其間居然絲毫察著不到有第三人在觀看，心下好是震驚。

郭靖開口說道：前輩，能在此處觀看我跟姪兒比試這麼久，我倆卻絲毫沒有察覺。實在慚愧，敢問尊姓大名。

老翁笑道：我這小小老翁名字不足掛齒。你也不用慚愧，你們是打得太專注沒發現我老頭兒罷了。

"此時楊過心想，若要跟郭伯伯分出絲毫上下，必然有一傷，這老翁能在這觀看這麼久，我跟郭伯伯也察覺不到，

必然是當世的隱世高手，武功在我跟郭伯伯之上也未可知，倒不如請他來評價一下。

楊過問道：既然前輩看了這麼久，能不能給我跟郭伯伯一個評價，我們的武功孰強孰弱。

老翁道：你伯伯的掌力有如獅子撲兔剛猛無比，而你的掌法千變萬化層出不窮，要論高低恐怕一時三刻也是說不準

但既然你問到，而且今天大家這麼開心，就打和啦！！

梅超風唔夠打係因為郭靖中左毒爪無力 用左無聲掌姐
郭靖有蝮蛇寶血護身 歐陽克中佢一爪都即刻毒發身亡啦

練咩都係一日

係
仲有四大惡人段延慶

無忌悟性高過段譽

段太子勁極未又係天龍寺和尚，段正明咁上下，但人地鳩摩智一個人挑晒成個天龍寺

慕容博上榜咁蕭遠山都上榜啦佢打死到玄苦喎
丁春秋 一直咁勁係因為用毒勁姐 小說都講過如果對內力俾自己勁既人就會反受其害 所以對虛竹一直都縛手縛腳
裘千仞 游坦之 任我行呢啲通通都唔入流啦 可能倚天個三個 阿大 阿二 同阿三都勁過佢地三個 只不過佢地黑仔撞到張無忌
其實金花婆婆都好勁 點解冇人提

練乾坤太bug
應該無得輸

一定係尹志平
戰績：搶左神鵰大俠頭啖湯

點解會有貝海石，明明同一套小說有講佢畀謝煙客打輸咗，係都擺謝煙客上去先啦

咩野「得」激光劍同凌波
淨係呢兩招夠收所有人皮
段譽根本金庸親生仔

打到佢敗走同打到佢殘係兩回事喎
裘千仞輕功咁好都俾佢打到得返一啖氣

金花婆婆咁廢點入流
打機都係俾小蝦米練功

嗰陣睇 練一日就大乘
真係好撚誇張

風清揚傳授完了令狐沖獨孤九劍以後明確說出，「只有在修煉二十年，才可以跟天下高手一較高下」

最強內功易筋經+最強劍法獨孤九劍

練20年後,可能1對1贏到東方不敗

吸星大法都冇

其實楊過最勁啦
用海嘯練功喎大佬

on9佢姦左謝遜老婆再殺

反派我唔知，但金庸筆下最勁一定係越女劍阿青

點解咁講 冇j開

講緊反派喎

同人老婆偷情果陣玩煮飯仔咩

成日覺得法王好似天意高達 幾個勁人圍住打都平手

滅絕師太正色道：“以後你們在江湖上行走，只要聽到她的咳嗽聲，趕快遠而避之。”她剛才揮劍一擊，雖然削斷了對方拐杖，但出劍時還附著她修練三十年的“峨嵋九陽功”，這股神功撞到金花婆婆身上，卻似落入汪洋大海一般，竟然無影無蹤，只帶動一下她的衣衫，卻沒使她倒退一步。

滅絕咁串都叫啲弟子避而遠之
張無忌就話練左成套九陽神功吸到峨嵋九陽功者 金花婆婆冇喎

打機都拎黎講就收返埋啦

打機係搵黎比喻啫⋯⋯
滅絕都唔入流啦
而家講緊十大喎⋯⋯

我將8成功力轉俾你

如果冇記錯辟邪劍法係有人得到葵花寶典殘本，再把劍法加入而成的武功。所以同正統葵花寶典有距離。

咁2000個人係圍住佢又唔係排隊嘅

唔係講過愈後武功愈廢咩

我係引滅絕呢段黎講姐
黛綺絲係武功詭秘莫測 打穴又勁 輕功又勁 內功又勁
淨係落敗過係聖火令三使個度 張無忌都輸啦
佢又係四大法王之首 唔明唔入流個位係邊？

飛機文時候又到啦

天龍果陣係六脈神劍，十隻手指都出到野。到一陽指時只係得番一隻手指出到野。跟本級數都唔同。

獅王鷹王係佢之上

佢個4大法王之首係班男人讓俾佢

虛竹有天龍第一線既高手加埋成200年既內力
段譽點吸都無可能有光頭仔咁多

紫衫龍王既法王之首係其他三個讓俾佢，小說有講，佢係四法王唯一一個女人又係最後生，而且佢又係陽教主嗰義女，啲人點敢唔讓佢，四大法王稱號排名確實係紫白金青，但其實武功黎講應該係金白紫青，獅王喺習得七傷拳同攞埋屠龍刀已經係四法王最強，打敗埋成昆之後就更加唔駛講，不過紫衫龍王勁過冇攞倚天劍既滅絕就一定架啦

佢係龍王 獅王鷹王之上喎
我話佢係四大法王之首 唔係話佢勁過哂其他人 係佢就算戲份少都唔會唔入流
同埋讓還讓 四大法王之前都冇打過

點睇都勁過游坦之 丁春秋啦

問題本身學到六脈內功已經bug級

辟邪都要食丹練氣，最關鍵套劍法係廢，要自宮練唔知咩心法加攻速先勁

六脈神劍同一把手槍無分別

冇謂兜

設定上半斤八兩，東方不敗練嘅葵花係華山到搶返黎，辟邪係林遠圖睇晒劍宗氣宗份手抄再自己背出黎，兩個都係華山出品

楊康係食女榜個邊

唔計反派，第一一定係牧羊女，戰積一個人隊穿二千人軍隊

阿青比你食左

仲有葵花太監，同俠客行作者

上面都講咗.... 唔撚知點解你會有一個 Downvote...

太極拳同聖火令都係一日學完

啲人成日講年代越遠越勁
越近越廢
無錯的確係有道理
但應該係講緊個平均水平姐
勁人未必真係唔夠打嫁喎
姐係band1中學學生平均水平一定高過band2嫁喇
但band2 一樣可以有部分勁人成績勁過band1 嫁喎
例如張無忌，張三豐，石破天，東方不敗，風清揚果啲
佢地一樣係有啲武功係獨一無二，獨步天下
一黎就話天龍果班秒哂
因為年代最遠
咁唔公道

天龍個期既人內功個個都核動力咁點打

去到而家我都未理解到佢啲法輪係點work

最痴線係學太極劍 2伯6叔學咁耐都唔及佢一半

可能係武俠版浮遊炮

我都唔係幾明幾個輪點係半空飛黎飛去，又無話有線拉住咁

唔係,林平之個陣捉住余滄海,余滄海話林平之的內功係三,四流既內功

其實金輪打裘千仞要用一日一夜先打死佢，並唔係裘千仞可以硬抗金輪咁長時間，裘千仞本身既武功已經係直逼五絕，只係五絕之下既第六人，而且佢既輕功絕頂，所以先至有鐵掌水上飄之名，相反金輪身為蒙古大漠人，不善輕功，所以裘千仞打金輪完全就係消耗着黎打。打唔過，就跑，邊打邊跑，就係咁咪打足一日一夜囉，裘千仞用游擊既打法最後反而係自己身受重傷，而金輪卻毫髮無傷，可見金輪武功之高，仲有裘千仞出家之後好似冇話唔練功，淨係話避免心煩氣躁時出手傷人，所以打造鐵銬以制惡行，何況佢出家閉關咗咁耐肯定已經練咗唔少內功

金輪既實戰戰績確實同自身武功修為相差好多，而且心理質素又差，打啲不如自己既對手都贏得唔乾脆利落，一遇到頑強啲既對手就開始慌張，但話哂金庸寫到金輪十六年前就同郭靖不相伯仲，千招內難分勝負，十六年後十層龍象更是震古爍今，一燈大師和周伯通都話唔敢直接去接金輪既掌力，又講到第十層龍象般若功既外功掌力具有十龍十象的巨力，每一招都重有千斤之力，所以真系好難排低佢

游坦之練過易筋+冰蠶係天龍除咗主角+幾個勁人差唔多已經橫掃，丁春秋係逍遙派弟子，加上可以同虛竹打咁耐一定勁過金花

丁春秋同游坦之喺天龍都係頂尖高手，裘千仞喺射鵰神鵰僅次五絕同法王，佢地都唔入流倚天班友除左張無忌同張三豐就真係全部都唔入流，隨時裘千仞一個都橫掃倚天啲人。

輕功果段？出術既

洗左底仲算唔算反派？
為左譽兒

仲要計3條友

1東方不敗（葵花寶典）
2金輪法王 （龍象般若功）
3歐陽鋒 （逆練九陰）
4鳩摩智 （小無相功）
5慕容博 （斗轉星移）
6任我行
7成昆（幻陰指）
8張召重
9血刀老祖 （血刀經）
10鱉拜

張召重次次出場都攪到紅花會雞毛鴨血
鱉拜滿清第一勇士 應該唔會同上面D國師差好遠
裘千仞計反派既盗都有力上頭10

因為同一個人黎, 黑子

北冥神功？

游坦之學嘅係寫咗喺易筋經入面嘅唔知乜鬼瑜迦經(類似咁嘅名)，唔係易筋經呀，要講幾多次呀

啲字阿朱同蕭峰都睇唔明，游坦之會睇得明？佢睇到公仔咋

林平之笑咗岀聲

岳不群都勁過林平之啦

反派之中你揾10個贏到張9嘅岀嚟囉

利申：鳩填，排名不分先後

慕容復 丁春秋 段延慶 鳩摩智 慕容博 蕭遠山 歐陽鋒 金輪法王 任我行 東方不敗

吸星大法呢？

邊四絕

後期謝煙客好不濟！

講快，蕭峰移動速度快過東方不敗，識利用掌力令佢自己瞬移，快要無影

書中緊接着就說明了：「天下武術之中，任你掌力再強，也決無一掌可擊到五丈以外的。」不能！任何人都不能！蕭峰的大名誰人不知？丁春秋對他」決無半點小覷之心：只是丁春秋見蕭峰於十五丈之外出掌，又有誰能想到這一掌是是對着自己而發的呢？

然而，丁春秋失算了「殊不料蕭峰一掌既出，身子已搶到離他三四丈外」原來蕭峰是借掌力讓自己與丁春秋「拉進距離」，「又是一招「亢龍有悔」，後掌推前掌，雙掌力道並在一起，排山倒海的壓將過來。」丁春秋「百忙中將阿紫向上急拋」

Cls

邊有一日 最多一個上晝

以氣御 「輪」～

東方不敗咪反派囉

其實比d咩
純武功?個人修為?
有d靠陰濕招武功修為唔夠強都贏到架喎
好似血刀老祖 波斯三使咁

邪派武功都有強弱可比

三版先改左做欲三摩地斷行成就神足經
所以其實要講明討論邊個版本 唔係就出事

好 唔講金花
游坦之廢係廢在對腳 佢連掌法都廢 有辦法避得開佢啲掌風就見到佢弱點 其他人俾佢一掌揮低咪見唔到
李秋水/天山童佬係咪可以贏佢先？

唔係兜 討論姐
想睇你講黎聽下金花廢係邊姐
你淨係話佢唔入流

鳩摩智出名係火焰刀

一直講緊金庸十大
上面都有人講左
倚天反派除左成昆其他都唔入流
更何況係龍王滅絕之流

紫衫都係屈波斯武功怪異
同聖火令一樣偷唔雞就無用
唔廢一線尾但係幾難頭10

同意冇可能10大，不過佢哋後生啲果陣（送張無忌返武當）當年能夠同張三豐對掌（當時張三豐都已經係武林第一人），老左依然屌打楊逍韋一笑（打一掌唞半日）咁樣睇的話係有啲料到嘅

如果周芷若計反派應該係倚天第一

契丹狗當然係反派！

喬峰正派
蕭峰反派

李秋水有小無相功copy 技，童姥有天山六陽掌，折梅手 破盡天下外功. 如果哩兩個係計的話肯定有頭十

又唔係既 同滅絕打咪冇偷過雞
不過唔入頭十都啱既

滅絕都唔係勁啦

李秋水 天山童佬兩條女私人恩恕我無計落去 計埋一定頭3

佢就靠偷雞啦
俞蓮舟最後虎爪絕戶手都就黎殺到佢 俾張無忌救左

真係唔明做乜咁執著龍王同滅絕

天山童姥做左好多衰野
算反派

俞蓮舟勁野黎
武當第二人

因為佢都冇乜點真正出過手 淨係同滅絕打個下先顯到水平囉 唔通提佢同韓千葉打咩

意思係時間一長就好容易睇到佢破綻 內力都唔夠
唔會係倚天第一

天山派係仙術黎

睇佢都係恰鳩啲正派2打6就知其實冇乜料到

王難姑都有d料

天龍有冇齊10個出名嘅反派直接排落去?

歐陽鋒同東方不敗點都佔兩個位既⋯

紫衫係4大最廢, 排第一只係個3師兄比面佢係靚女, 讓佢. 睇多倚天幾次先la

佢恰啲2打6係逼胡青牛出手醫佢地姐 真係撩交打咩
同埋我冇講過佢武功係四大第一 係講佢唔係唔入流姐
仲有 佢武功比蝠王高 不如你重睇啦

咁就一定嘅 只係覺得佢哋未必可以過到天龍班友仔
小無相功嗰啲根本就係bug嚟 可以copy人哋啲武功

天龍八部個班可以佔大半

鰲拜呢？

鰲拜就收收皮先啦
隨時歐陽鋒剩係用蛤蟆功都已經一掌打死佢

尹志平除左食小龍女之外, 生平好似都無做咩壞事, 應該唔算反派

冇記錯佢食完之後 成日都有回味自己點食姑姑

岳不群

次次見到都想食多次, 成個金庸最勁應該係佢, 唯一一個角色可以強姦到女主角

連登仔：唔型既一定無咁勁

其實九陰九陽對比天龍內功係咩lv?

都想知道血刀老祖憑咩排咁高
想聽樓主高見
落花流水個幾條柒頭皮都打得咁辛苦

左右使有冇咁差啊
右使唔知，書淨係話佢識好多武功，天下武功佢都知。但左使話哂識乾坤大挪移去到第二層，夠打真係唔出奇

天龍好難分正邪

叫武功就一定係廢，但係如果講要贏嘅話，鰲拜吹雞叫十幾萬禁軍出黎圍毆應該無人係佢對手

阿青得唔得

係十幾萬唔係幾千wo，再勁嘅人斬到攰都收皮，依點葉孤城一早講過

慕容復，段，任，歐，法王，呢幾件真係未必贏到張9

丁春秋唔落毒都未必贏到

但我唔覺得佢地係反派，佢地只係接走小昭

我知佢可能吹雞可以打死啲高手 但係個標題都係問武功排名
你就話鰲拜可以用十萬禁軍好勁
咁小寶都係top3主角啦

純粹排天龍
排名不分先後
天山童姥
李秋水
鳩摩智
蕭遠山
慕容博
段延慶
丁春秋
游坦之
慕容復
葉二娘

初版宋青書都強姦過周芷若

張無忌百毒不侵喎

化骨綿掌都應該搞掂佢

我咪話如果講武功鰲拜就一定廢，但係講打會鰲拜贏囖

我係回覆佢啫，我又唔係排鰲拜

周芷若吹水

到底有無睇書 咩野范右使之下 楊逍夠打
/范遙說：「鶴筆翁性子狠辣，卻不及鹿杖客陰毒多智，只須解藥在鶴筆翁身上，我武功雖不及他，當能對付得了。」/

/「如果是鹿杖客就會棘手的多，鹿杖客不但精明無比，而且武功極高，但是他單獨對上我也不能速勝。」/

佢自己都親口講 武功不及人
/楊逍和韋一笑齊聲怒喝，撲上前去。那兩個老者又各出掌，砰砰兩聲，楊逍和韋一笑【騰騰退出數步，只感胸口氣血翻湧，寒冷徹骨】。兩個老者身子都是一晃，轉過身子，護着趙敏走了。/

楊逍對一掌都要退出數步 仲要個時玄冥岩岩比張無忌九陽對完掌 二使根本就唔夠打

其實蛤蟆功算唔算勁既武功
定只係西毒本身內力高先令人覺覺蛤蟆勁
因為成日好多人講其他4絕既功夫
唯獨冇人講蛤蟆功

原文根本無講過係用掌力加速
蕭峰心下又是痛惜，又是憤怒，當即大步邁出，左手一划，右手呼的一掌，便向丁春秋擊去，正是降龍十八掌的一招「亢龍有悔」，他出掌之時，與丁春秋相距尚有十五六丈，但說到便到，力自掌生之際，兩人相距已不過七八丈。

天下武術之中，任你掌力再強，也決無一掌可擊到五丈以外的。丁春秋素聞「北喬峰，南慕容」的大名，對他決無半點小覷之心，然見他在十五六丈之外出掌，萬料不到此掌是針對自己而發。殊不料蕭峰一掌既出，身子已搶到離他三四丈處，又是一招「亢龍有悔」，後掌推前掌，雙掌力道並在一起，排山倒海的壓將過來。

只一瞬之間，丁春秋便覺氣息窒滯，對方掌力竟如怒潮狂涌，勢不可當，又如是一堵無形的高牆，向自己身前疾沖。/

原本只係講佢後掌推前掌 前後掌力一齊打向丁春秋 關加速咩事

係咩？因為自己識解？唔係好記得佢點百毒不侵法。咁丁春秋都未必贏到張無忌。

慕容博，蕭遠山，鳩摩志，呢幾件就可能稍勝張無忌，或者55波都唔岀奇

條友自己改？ 好難想像金庸會喺書度寫拉進距離

哈蟆功五絕絕技中最廢 不過歐陽鋒用得勁
個人覺得兩雕最後5絕中歐陽鋒最勁

東方不敗邊有可能第一
唔好講天龍年代
射雕神雕年代啲反派都肯定勁過佢

你將佢最尾個段成段google就知咩事

見到好多人睇電視上腦

咩左右使勁過二老都講得出

對掌幾招就可以秒左楊逍 范遙啦

就算拆招 范遙都講過自己最多200 300招不敗

點都係唔會夠二老打 記住係一打一

尹志平....笑

/走到臨近，見是一座五開間的石屋，燈火從東西兩廂透出，兩人掩到西廂，只見室內一隻大爐中燃了洪炭，煮著熱氣騰騰的一鑊東西，鑊旁兩個黑衣小童，一個使勁推拉風箱，另一個用鐵鏟翻炒鑊中之物，聽這沙沙之聲，所炒的似是鐵沙。一個老頭閉目盤膝坐在鍋前，對著鍋中騰上來的熱氣緩吐深吸。這老頭身披黃葛短衫，正是裘千仞。只見他呼吸了一陣，頭上冒出騰騰熱氣，隨即高舉雙手，十根手指上也微有熱氣裊裊而上，忽地站起身來，雙手猛插入鑊。那拉風箱的小童本已滿頭大汗，此時更是全力拉扯。裘千仞忍熱讓雙掌在鐵沙中熬煉，隔了好一刻，這才拔掌，回手拍的一聲，擊向懸在半空的一隻小布袋。這一掌打得聲音甚響，可是那布袋竟然紋絲不動，殊無半點搖晃。/

佢鐵掌係咁練架喎你肯定佢跟一燈出左家之後仲有練?

證明幾多人睇支那劇睇上腦

九陽神功護體

游生唔係俾超級契丹人掃斷對腳咩

得一陽指可以破到都叫最廢

林朝英，李莫愁算唔算反派？

華山論劍歐陽鋒會輸係因為比一陽指剋，而且識一陽指嘅有兩個人，加上其他幾個係圍左歐陽鋒先打，所以隻抽分分鐘係歐陽鋒最勁

蛤蟆功咁勁你都話廢，唔通咩彈指神通玉簫劍法會勁過佢

其實蛤蟆功唔係得一陽指先破到，先天功都破到，但係功效唔大，要兩者融合，即係用一陽指將先天功使出先可以發揮出最大功效，所以王重陽死前用先天功同一燈大師交換一陽指，留下對抗西毒既利器

可能佢最近玩完金庸群俠傳既MOD

鐵掌功依樣冇練就肯定架啦，雙手都有鐵銬，但內功就唔一定啦，用呼吸、吐納、運氣方法都練到

傲拜
因為佢全都要

唔識評佢勁唔勁
但係個人覺得個幕寫得好好
緊湊刺激

7 8 10 都算
9貝海石係做乜鳩
講反派佢又唔係好反派
講打佢又冇乜點打過，又唔係好好打

正路頭10位都係天龍

東方不敗就算了吧

去到果個年代都已經有熱兵器，火槍大炮都有，仲斬佢老味咩

鹿杖客都同滅絕都打咗幾個回合

楊逍勁過滅絕

咁睇兩個人都差唔多咋喎

一對一嘅話

東方不敗俾班金庸迷吹到全服第一架喎

雖則我知佢無存在感但係 丁春秋點都勁

化功大化撚鳩復仔， 同有遙遙武功在身，已經幾top既虛竹打平， 又有小無相功。

屌打唔小後面時代既人。

嘜撚野天山派

=靈鷲宮

ON9
黃藥師D垃圾先最廢

其實只係金剛不壞, 無百毒不侵

巴打你知唔知自己講緊咩?
先唔講楊逍係咪高於滅絕 就算佢真係高於滅絕又點?佢係咪一招秒殺先 唔係既點證明佢高於你口中「同滅絕打過幾會合既」鹿杖客

再講 明明就有埋直接對掌既結果比你睇 /玄冥二老和楊逍、韋一笑對掌之時，已先受到張無忌九陽神功的衝擊，掌力中陰毒已不到平時二成，但楊韋二人兀自打坐運氣，過了半天才驅盡陰毒。/
唔到平時二成都令楊逍和韋一笑/騰騰退出數步，只感胸口氣血翻湧，寒冷徹骨/ 你仲緊持一對一差唔多?

兩老分開應該有得打啩

對掌個度咪楊逍同蝠王各對掌 唔係2個夾楊逍一個呀巴打

遊坦之得內功點同班宗師比
佢D拳腳得家傳2流野同名紫教佢既星宿派拳掌

唔會啦 張無忌根本係BUG黎
果D咩明教歷代最有才華既教主係佢面前不值一提
反派有得同佢打係得東方不敗同金輪法王

天龍係平均高
東方不敗根本係打破歷史慣例既存在

我知

我意思係楊逍同鹿杖客或者鶴筆翁一打一
應該有得打啩

打幾回合實有既 不過頂唔到幾耐就輸硬囉 睇你定義有得打係撐幾耐啦 打遊擊戰術閃黎閃去應該可以撐返一段時間
陰毒不足平時兩成 對一掌已經胸口氣血翻湧，寒冷徹骨 換做大家都十成功力 最盡對十掌都重傷啦

不如巴打你講下點解你咁緊持有得打講明對一掌都頂唔住 憑咩覺得有得打 人地又唔係要兩個痴埋先可以用玄冥神掌

東方不敗既強係黎自佢著墨太少
睇完本書你淨係知佢肯定係笑傲第一勁,冇辦法用其他野/人做對比

同石破天一樣唯有用金庸D吹水情節估佢有幾勁,但好明顯金庸寫嗰時冇諗到有人會用物理法則去解讀咁痴線

搞到出現左兩個突破音障既bug

食小龍鮑

楊逍話曬都係當時明教除左陽頂天之外最勁

再加上佢又學咗乾坤第二層

幾合回應該有啩

應該係依十個

唔記得邊十個
東方不敗
歐陽峰
岳不群
成昆
裘不仞
仲有？

幾回合阿.. 有既 話曬丐幫傳功長老頂左陣 不過幾回合後可以準備訓低

左冷禪
全我行
金輪法王

隻game好似有鳩摩智？
仲有段延慶

睇返又好想玩
記得有人整過難玩版, 卒仔都打唔贏

搵班和尚/金花婆婆打空氣練野球拳， 2個鍾頭後天下無敵

原版就係
後尾D MOD開局打卒仔都要步步為營

。。。。。

獨孤打法本身都係同歸於盡

東方不敗有前十但三甲要諗諗

你講緊第一次定第二次華山論劍呀？第一次我唔清楚有無圍，但一定唔係最勁，先天功，一陽指都剋制佢，降龍同打狗一定勁過哈蟆功，天龍無名老僧講過降龍天下第一，射雕係船上面打歐陽鋒已經輸咗俾洪七公，只係佢用陰招暗算咗洪七公，彈指神通我唔肯定係咪勁過蛤蟆功，不過最多打和，而且實戰黃藥師應該勁過歐陽鋒，因為佢係醒目仔，識好多武功，仲自創武功，天文地理 陰陽五行都識，歐陽鋒剩係識祖傅蛤蟆功，歐陽鋒真係勁要去到射雕後期逆練九陰
所以5絕絕技排名應該係：先天功=一陽=降龍＞蛤蟆功=彈指神通

彈指神通一定勁唔過蛤蟆功，最多打和，加上黃藥師仲識好多武功，覆蓋面大好多

張無忌掌腳兵器都係廢一樣光明頂屈晒機

嘗試代答，純討論

「如果」楊逍可以唔同佢哋對掌，憑技術／招式／武器比拼的話，有機會贏 （=毒掌／吸星大法唔好掂）
韋一笑都係，取勝機會係輕功秒殺咗玄冥二老

但一鬥內功／掌力就必輸無疑

佢老豆係五俠，義父係獅王，細個係冰火島冇野做日練夜練，好難稱得上廢

除左七傷拳鳩同用過蹤雲梯，無忌有用過咩技式

你當乾坤大挪移唔係嘢？

洪安通單挑成個神龍教都無份咩

乾坤大挪移算copy and paste?

蕭遠山可以同蕭峰睇齊，同張狗有得打唔岀奇

張無忌聽他一再提起「七傷拳」三字，想起在冰火島的那天晚上，義父叫醒自己，講述以七傷拳打死神僧空見之事，後來他叫自己背誦七傷拳的拳訣，還因一時不能記熟，挨了他好幾個耳光。這時那拳訣在心中流動，當即明白了其中的道理。

原來張無忌經謝遜傳授，精通七傷拳的拳理，再加他深研醫術，明白損傷經脈後的症狀

係本身有學過/知拳訣拳理先做到，所以係無忌好彩有個乜都識既獅王做契爺

天龍嗰三個唔係內傷，根本冇咩人可以打贏佢地，鳩摩志仲單挑少林，張無忌都唔敢啦

佢後期絕對有5絕水平..

歐陽鋒都有得打

真心頂盡5絕水平.唔明點解咁多人吹奏...

係古墓禁室培育咁耐
仲牆上咁多九陰塗鴉
咁會渣既

師兄
床技唔係武功丫

如果係用內功控制既話 法王勁撚過天龍班痴線佬
真係marvel 超能力級

書劍識點穴已經好撚勁啦喎

因為廢 所以即場學龍爪手破龍爪手

招式兵器更加冇可能贏

鹿杖客 鶴筆翁個名點黎？就係佢地既武器

書中描述兵器重勁過掌 比兵器可能輸得重慘

二老唯一弱既係二流既輕功

但楊逍輕功唔算特別好 拉唔到差距

蝠王輕功勁 但都冇可能靠輕功贏到二老

其實唔明點解啲人成日覺得左右使會勁啲

雖則佢地靚仔

但書入面明確講到右使自承不如二老之一 最多撐300招左右

武當山二老又一掌秒蝠王楊逍

當然電視黨可以當我冇講過94版楊逍直程屌打二老

已知越早嘅時代武功就越勁
咁越女劍啲反派咪.......

計正派
咁阿青咪勁過掃地僧?

係鬼女主

要怪就怪金庸係劇情上做到佢咁勁 4個打1個 最後唔係任盈盈拎佢條仔黎威脅佢 等全滅都似

打三渡個段已經話你知 招式再多再變化 係實力差距面前都係唔岩用
輕功你走就話者 用輕功秒殺對手邊可能呢？

張三豐差啲一試帶細個張無忌上去求助個次
/空聞、空智等誤會了他言中之意，只道他“要向眾位大師求教”這句話，是向各人挑戰決鬥，不由得均各變色，心想這老道百歲的修為 ，武功深不可測，舉世有誰是他的敵手，他孤身前來，自是有侍無恐，想來這兩年之中，又練成了什麼厲害無比的武功。 一時間，三僧都不接口，最後空性卻道：“好老道，你要考較咱們來著，我空性可不懼你。少林寺中千百和尚一擁而上，你也未必能把少林寺給挑了。 ”他話說是“不懼”，其實已是大懼，先便打好了千百人一擁而上的主意/

金庸筆下內功>>>>>>>外功

所以我都覺得華山係應該以氣御劍先至玩得長

但獨孤9劍有破氣式，同埋令狐沖冇內力果段時間都頂到好多人

咁左右使既水平去到邊？唔通同六大派同一水平
講下講下玄冥二老咪變成僅次於張無忌，張三豐

其實武當五俠 俞2伯 應該同 左右使差唔多
光明頂張講過 就算謝遜學左7傷拳都未必夠光明頂既宋大打
俞2 仲要係7俠武功最高
之後係英雄大會 范遙都要問張點破9陰白骨 但俞2本身就識太極拳 專登要等到宋青書出爪果陣先破左佢 再落重手打爆佢個頭 果陣范右同趙敏都嚇一跳

最重要老金係大中華膠 不嬲都係中原武功高一班

如果去到東方不敗嘅速度...

阿青 同 石破天 不嬲最勁

石破天一野打沉個島唔多講啦

獨狐求敗修為去到無劍勝有劍
阿青係勁到唔知劍法係咩, 姐係真正人劍合一
秒2千越兵都唔使講啦
D越兵同阿青對陣過 淨係見到佢「殘影」渣 已經可以獨步天下 根據佢殘影既記憶仲可以創出自成一派既越女劍

仲吹到左使識乾坤大挪移第二層，右使天下所有武功都知道，原來就只得武當五俠水平

每本書抽top3嚟比較會唔會清晰啲
飛：湯沛／石萬嗔／田歸農 （可以無視，湯沛連34線袁紫衣都唔夠打）
雪：田歸農／寶樹／賽總管 （蒜狗掃把啦）
連：血刀老祖／花鐵干／戚長發（血刀老祖刀法okay，但唔能夠吊打南四奇，實力有限）
天：李秋水&天山童姥 ／鳩摩智／慕容博／蕭遠山（樓上已解釋有幾bug；丁春秋唔入top 3因為喬峰能夠技術性擊倒佢，而蕭遠山同喬峰同level）
射：歐陽鋒／裘千仞／梅超風（梅超風對落就係歐陽克沙通天嗰啲）
白：華輝／陳達海／霍元龍（蒜狗掃把啦）
鹿：洪安通／馮錫範／瘦頭陀 （其實洪安通可能有十大實力，成班下屬夾埋都唔夠佢打，而瘦頭陀功力係高過少林班大師）
笑：東方不敗／岳不羣／任我行（東方不敗等同有天山童姥嘅bug level，岳不羣連埋劍之後應該喺任我行之上）
書：張召重／白振／滕一雷（張召重都係王維揚／陸菲青 level, 整體上唔算勁）
神：金輪法王／公孫止／李莫愁（金輪法王最尾拍得住郭靖，正路有十大；公孫止已經唔係嗰皮）
俠：丁不三／丁不四／貝海石（書入面都唔見得係頂級高手）
倚：成昆／玄冥二老 （書入面應該僅遜於張三豐張無忌）
碧：玉真子／何紅藥／齊雲璈 （玉真子頂多歸辛樹級數，未至絕頂高手）
鴛：卓天雄／周威信／無 （蒜狗掃把啦）

張無忌，自已覺強過張三豐

尤其內功，覺無忌較強

石破天邊度有打沉個島

Sor 記錯左因爲只係睇過一次 加上之前高登有post話佢一拳打到火山爆發 混淆左
不過佢打爛幅牆 同埋佢當時內力修為已經寫到無人能比啦

唔係淨係石破天打架 係加埋龍木島主先打爛塊石壁

石破天係真係屈晒機, 絕對係唯一可以勁過天龍班痴線佬嘅男主角
淨係佢卸接跳崖嘅史婆婆+阿綉果一下已經 >>>> 張狗萬安寺接人

金庸小說入面武當特別勁嫁，武當五俠好失禮咩

唔係咁既意思
但之前仲講到左右使喺明教僅次於陽頂天，自不然期待會好勁，起碼倚天top5

心急救人唔計好似係

上面提過一燈係木上刻字都唔易

笑傲解風都做到

右使單係劍法勁過阿大

阿三龍爪手殺空性

點睇都勁過六大派

鷹王指式掌腳都係武當五俠之上

左右使職位上大過法王 好似係

明明范遙同空智勝負難料，轉同變左五俠水平

邊個話空智 > 7俠 , 叮噹馬頭渣
武當叫陣果篇講到明 見>聞智性=宋大俞2

十幾年前唔計啦

光明頂，鷹>宋啦，照計左右使>法王

再退一步講 無忌一打一范遙仲耐過打幾俠

「苦頭陀武功之強，只怕和玄冥二老不分上下，雖不知內力如何，但招數神妙，大是勁敵。他只打手勢不說話，難道是個啞巴？可是他耳朵卻又不聾。趙姑娘對他頗見禮遇，定是個大有來頭的人物。」

笑左
十幾年前就唔計
張無忌學左聖火令神功就計埋
何況張無忌自已話唔係聖火令詭異至極加上7俠未見過先陰到佢地 如果唔係根本唔夠4俠聯手打

何況7俠已經學左太極拳太極劍 話勝過3僧都已經當之無愧啦

首先話不相上下係張第一印象 事實范遙講過自己唔夠任何一個打頂盡幾百招就會落敗
而且一直講緊係 左右=3僧=7俠 無啦啦又拉二老黎講做乜 唔明你想講咩
仲有 陽逍蝠王VS二老 同 俞2 VS 1老 都講到明2老其1 > 左右 / 7俠
排名 寫得好清楚 張3豐/張無忌 > 二老 > 二老(無武器) > 左右 = 3僧 = 宋大俞二 > 法王 > 其他4俠

滅絕 空見 成昆 冇直接/對比 就唔亂排啦

二使不嬲都同鷹王獅王同級 勁過龍王蝠王少少

職位大啲左一定勁啲架咩

另外光明頂上7俠已經法王級

後尾學埋太極 俞二宋大已經法王之上

點解有人會講7俠二打六 書都未識睇

空手滅絕龍王水平 倚天滅絕可能有一老水平

另外成昆三聯版有句不下於三渡 新修版刪走左

打個盲眼獅王都打咁耐 重要輸埋 武功定位幾混亂

成昆>范遙，范自己講過

宋學埋太極就應該高過法王
如果你自己計出奇制勝，周大過二俠甚至二老

空見一定高過 4王 頂12拳7傷拳不傷不死 係打唔打得嬴2老問題姐

職位上使>法王

武功上得楊逍學乾坤

二使勁過法王，明教實力同職級都係，一二四咁落

乾坤 6 層 連 2/3成 既正反2儀合陣到破唔到
又要我學大中華金咁講 中原武功源遠流長 豈西域武功.....

正反兩儀合陣，小說中講係武學之巔，若是內功應該同九陽同級數

未破幻陰應該係
破左幻陰 對 學左7傷 此消彼長咁解掛

睇唔出二使點樣勁過鷹王或法王

左使同鷹王鬥過輕功 不分伯仲

打三渡個陣直程鷹王打輸出 左使輔助

鷹王重要同一渡硬拼

乾坤二層跟本冇乜用 學左唔會提升好多

但我頭先睇到俞二 同芷若可以打到攬炒wor
相信 左右 4俠 3僧 都無咩邊個做到

攬炒仲要係為左幫殷6頂傷唔小心俾佢踢中穴位個頭郁唔到
如果唔係佢已經側頭避左 "原來她的修為不過爾爾!"

俞二個陣勉強算二打一

個陣周都同人打左好耐 有少少執雞成份

不過對比右使要請教張無忌先破到九陰白骨爪

俞二個陣應該已經略勝左右使

翻睇先記起原來佢咁勁嘅

可能因為7俠無論原著同電視都唔出彩 冇吸引點

相反明教個班人出彩好多

俞二殷六接手榴彈果到都講左當今武林冇乜邊個做到
不過人係咁 又逍遙2仙 乜王乜王, 係吸引易記D
何況之前D前輩咩7子7怪 全部都2打6 所以令人覺得7俠都係

接手榴彈係邊幕
唔記得左

英雄大會 峨嵋掟 火雷珠果到

咁聖火令屌打四俠你又話唔計

況且四打一

渡劫正與張無忌全力相抗，眼見渡難對付楊殷二人已穩占上風，哪想得到楊逍竟會忽出奇招，以此怪異的手法偷襲，一驚之下，聖火令已到面門。

張無忌果陣(9陽 乾坤 太極 聖火)一出黎 除左豐伯同楊姐姐 有邊個唔係輸拎張對陣黎比根本冇意思 未學聖火令既張差D殺埋范遙TIM啦

何況 自己都覺得堂堂正正1打4 唔夠打
"張無忌見他身當危難，可是步法沉穩，劍招絲毫不亂，這三劍來得淩厲，每一劍仍嚴守武當家法，心下暗暗喝彩若不是我學到了這一門古怪功夫，要抵擋四位師伯叔的聯手進攻，大非易事。"
根本係4俠未識應對奇怪武功, 先俾佢搞到手忙腳亂姐

都唔知死拗D咩 本書寫話叮噹馬頭 又話10幾年前
到話佢地學左大極破到九陰 又話佢地輸俾張 唔明你講D野點證明到
左右=3僧> 7俠
或
大右> 7俠

呀, 我認得你個user id. 年幾兩年前講笑傲武功水平講到一半就收左皮, 掘返個post貼過嚟:

金輪 > 蒙古三人組 > 李莫愁 ~ 任我行 > 向問天 > 岳不群;
李莫愁 ~ 岳不群;
所以, 蒙古三人組 ~ 向問天;

16年前--------------------------------------------
- 全真教一戰證實(單打獨鬥): 重劍楊過 / 小龍女 > 金輪 > 蒙古三人組;
- 小龍女 <= 金輪 + 蒙古三人組;
- 一燈 > 慈恩 ~ 重劍楊過 >= 小龍女 > 金輪;
- 郭靖前一晚「大耗功力」幫楊過療傷, 再喺蒙古軍中獨戰金輪 + 蒙古三人組, 一招秒低尹克西, 再有瀟湘子放毒, 最尾仲可以來去自如. 所以正常情況雙方戰鬥力比較大約係5:5

16年後--------------------------------------------

- 金輪功力暴漲一倍;
- 一燈 仲可以同突飛猛進嘅 金輪 過招;
- 楊過再遇老黃, 兩招打到「功力大進」嘅瀟湘子三人企都企唔穩, 當波咁玩;
- 老黃 都可以同突飛猛進嘅 楊過 過招;
- 老黃話郭靖掌力足以同楊過比;
- 楊過 周伯通 平手;
- 周伯通識嘅野郭靖都識, 仲要後生D;
- 金輪同慈恩打左1日1夜先贏;
- 一燈16年前只贏慈恩一招半式, 呢個級數嘅高手如果冇龍象功我當進步程度都差唔多, 所以16年後一燈都係會贏慈恩一招半式;
- 所以老牌五絕級其實係有繼續進步, 只係冇金輪楊過咁多;

------------------------------------------------------

所以總排位:

(16年後) 楊過 ~ 周伯通 ~ 郭靖 >= 金輪 >= 老黃 一燈 慈恩 > (16年前) 周伯通 郭靖 >= 老黃 一燈 慈恩 >= 重劍楊過 >= 小龍女 > 金輪 > 蒙古三子

睇完晒兩個時間點嘅戰果, 根本16年後嘅楊過 周伯通 郭靖三個是但一個返去16年前打金輪 + 蒙古三人組都係輕鬆穩贏.

咁東方不敗自問打任我行4人已經「盡力而為」, 頂盡上限就係神鵰末五絕嘅級數, 下限就係小龍女. 事實上表現出嚟嘅實力就係16年前郭靖左右.

另外小龍女輕功唔差過東方不敗都冇咩好拗, 金庸明明白白講左韋一笑第一, 張無忌點評周芷若似乎不下韋一笑, 咁小龍女有古墓+九陰(至少有練輕功身法部分)點都唔會低過周芷若, 即接近韋一笑. 東方不敗最多都只會係呢個層次. 我理得你咩雷鳴閃電, 形容詞就係形容詞, 修辭手法啫.

張無忌第一

金庸第一大淫魔

個po明明比人笑到收皮仲可以掉轉黎講

點解四俠唔識應付聖火令怪異武功就應該

張無忌唔識應付正反兩儀就等於乾坤大挪移係垃圾

駁唔到就話笑, 阿Q精神幾好

"聖火令上所載，本非極深邃的上乘功夫，固然詭異古怪，令人捉摸不定，如由庸手單獨使出，亦非武當派內家正宗武功之敵。但張無忌以九陽神功為根基，以乾坤大挪移心法為脈絡，加之對武當派武功盡數了然於胸，一招一式，盡皆攻向四俠的空隙之處。"

呢段都講明張嬴呢幾點
九陽神功為根基
用乾坤大挪移心法引出內功
令聖火令每招都有九陽既內力係入面

最重要佢本身了解哂武當所有招式先有咁大優勢 如果唔係根本非武當派內家正宗武功之敵

仲有你之前話范遙同張打到幾回合
他起了愛才之念，不願在招數上明著取勝......輕輕扣住苦頭陀雙手手腕，微微一笑，縱身後躍。這時他手上只須略加使勁，便已將長劍奪過。

他縱身後躍，尚未落地，苦頭陀已拋下長劍，呼的一掌拍到。張無忌聽到風聲，心知這一掌真力充沛，非同小可，有意試一試他內力....霎時之間，苦頭陀掌上真力源源催至。張無忌運起乾坤大挪移心法中第七層功夫，將他掌力漸漸積蓄，突然間大喝一聲，反震出......這是將對方十余掌的力道歸併成為一掌拍出，世上原無如此大力。苦頭陀倘若受實了......死得慘不可言。

仲范遙邊有接到幾招, 一招劍 一招掌都係俾張秒既 我都唔想搵書黎講逐頁逐頁咁搵黎駁你咁煩

覆錯段啊 自己睇書點解 聖火令嬴到武當 因為張本身有 九陽同對武當武功既了解係入面呀

認同,武當7子
要分3個階段
開頭>光明頂>太極功
開頭就一定唔夠4法王打
光明頂
鷹>/=俞二宋大 (接近同級,金毛同白鷹我諗小勝)
學左太極之後,一定係法王之上

另外,我覺得左右使實力未必均等
左使應該> 右使=白,金

張無忌只是用太極拳跟他拆招。鬥到七八十招時，苦頭陀呼的一拳，中宮直攻。張無忌一招“如封似閉”，將他拳力封住，跟著一招“單鞭”，左掌已拍在他背上，只是這一掌沒發內力，手掌一沾即離。苦頭陀知他手下留情，向後躍開

點秒范遙

再講你話有愛才之心，范遙先唔死，咁張對四俠更加唔想傷敵，變相綁手綁腳啦

東方唔會第一，內功冇天龍果班咁癲

張開頭根本只用太極去當佢沙包練拳招渣 後尾比劍比耐都係一招秒

佢係唔想傷4俠, 但要保趙敏周全 所以點穴就算, 你選擇性咁睇張點解聖火武功嬴到4俠 有乜計 金庸都話左唔係九陽同佢本身武當底係嬴唔到

我唔係話范遙廢, 只不過上面好多巴打都講左
學左太極既俞二宋大 >/= 左右=3僧啦
其實真係唔明你仲拗緊咩

游坦之一定Top 3
佢套神足經基本上一定係全書Top 10內功
仲有主角級奇遇先學得成既毒功

仆街麥包

比十幾年前有咩意思，要比應該比書尾掛

我武當派內功越練到後來，進境越快。我在王盤山之時，與義兄內力相差極遠，但到冰火島分手，似乎已拉近了不少。當年義兄在洛陽想殺大師哥，自然抵擋不住。但義兄就算雙眼不盲，此刻的武功卻未必能勝過大師哥多少。再過十年，大師哥、二師哥便不會在我義兄之下。

我認同宋俞有太極係勁D，岩岩回個時，印象仲停留係光明頂，但有無同空智同級就值得考量

第一，重陽宮金輪輸明明係比小龍女插眼

第二，玉女素心劍只係唔輸金輪唔等於贏過金輪

第三，當你講班人等於一級數，東方不敗夠贏，輸條仔，小龍女係比人技術擊敗，點撚樣一樣水平

柒少陣啦

去到光明頂咪岩岩過左差唔多十年 (係武當2年 蝴蝶谷2年 練9陽6年)
應證左"再過十年，大師哥、二師哥便不會在我義兄之下"

姐係俞2 同 雙眼不盲既謝遜同級

何況10年前武當山上既 俞宋 已經同 少林3老僧叮噹馬頭
睇唔到去到壯年(4,5十歲)既7俠 有咩原因反而低過3老僧

慕容博嘅斗轉星移>張無忌嘅乾坤大挪移7層

又無得咁講既，唔同張三豐又唔係最勁咩

之不過空智講到識十一般絕技，我先覺得佢勁過二俠，佢仲識話：「我少林派七十二項絕技，千百年來從無一名僧俗弟子能練到十二項以上。」

最後期,宋/俞,可能贏明教4護法

拆到五六十招之時，法王已是險象環生，他叫回金輪護身，不敢擲出攻敵，又數招後，再將銀輪也收了回來，接著五輪齊回，變成了只守不攻，便和適才瀟湘子等一般模樣。五隻輪子輕重大小、顏色形狀各各不同，或生尖刺，或起□角，組成五道光環，在他身周滾來滾去。

五六十招就險象橫生，金輪邊忽贏小龍女 新修版已經刪晒楊過/小龍女實力唔及金輪嗰幾句。

完。

屌你有無睇架柒頭，玉女素心劍無殺著架

閱障？邊隻字寫金輪單打小龍女贏

打到流晒血，磨都磨死你啦，洗乜殺著

小龍女內力都唔會差過金輪，十幾年寒玉床+玉女+九陰，再加埋已經冇晒話小龍女真正實力唔高嗰d旁白

下限咪小龍女=金輪，亦即係金輪+蒙古三柴大約等同任我行+令狐沖三個，即係東方不敗下限係小龍女級數，上限就係喺蒙古大營一挑五嘅郭靖。

原來小龍女內力仲勁過重劍楊過

何況我與金輪法王比拚內力，實已輸定，幸得姑姑金針一刺，才令我僥幸得勝。

林朝英,金庸設定武功天下第一,無人估到...

有咩出奇？楊過練幾多年小龍女練幾多年？兩個人學嘅嘢一樣，除咗楊過多幾個月重劍訓練。邊度有寫過小龍女內力差過楊過？

中咗全真五子+金輪+蒙古三柴 9個人全力一擊唔死，小龍女內力好差？

兩人口中說話，足下毫不停留，又行一會，和小龍女及慈恩二人更加近了。一燈和楊過

相視一笑。他二人輕功雖不及小龍女和慈恩，但長途奔弛，最後決於內力深厚。再看前面兩

人時，小龍女已落後丈許，以內力而論，她自是不及慈恩。疾行間轉過一個山坳

柒夠未？

重傷緊喎大佬，你係咪嚟搞笑？
微一沉吟，說道：「兩位年紀輕輕，修為卻著實不凡，老衲不妨直言……」楊過聽到這裡，一顆心不由得沉了下去，雙手冰冷。
只聽一燈續道：「小夫人劇毒透入重關，老衲倘若身未受傷，可用一陽指功夫助她體內毒質暫不發作。然後尋覓靈藥解毒。如今嘛……好在小夫人幼功所積頗厚，老衲這裡有藥一顆，服後保得七日平安。咱們到絕情谷去找到我師弟……」

仲有你唔好扯開話題，講返金輪邊忽贏小龍女先：
殊不知金輪國師出招雖猛，心中卻已叫苦不迭。小龍女雙手劍招不同，配合得精妙絕倫，左手劍攻前，右手劍便同時襲後，叫他退既不可，進又不能，雙劍每一路劍招都進攻數處，叫他顧此失彼，難以並救。若不是他內功外功俱已登峰造極，眼明手快，武功只要略差半分，這頃刻之間身上已中了十七八劍。
差半分就可以被秒殺，點睇小龍女都係同級數。

我其實根本唔洗證明小龍女內力強過邊個邊個。

重傷同有無內功有咩關係柒左就潛啦

楊過提劍追去，左臂前送，眼見這一劍李莫愁萬難招架得住，不料體內毒性發作，眼前金星亂冒，手臂酸軟無力，當的一聲，玄鐵劍掉落在地。
普通中個毒都冇力，d毒入晒骨仲可以同平時一樣發揮？小龍女不及慈恩，書又有寫楊過內力好過慈恩？

邊個柒？ 仲有你到底諗到點將金輪捧贏未？

波斯三使都冇份？

佢仲攞埋神雕啲武功,連一個禮拜已經可以打柒黃衣少女

岳不群
我諗段延慶了粒鼻屎一彈都彈得死佢

天龍逍遙派果班怪物真係超越唔到，我諗連鳩摩智都勁過東方一截

他輕功不及二人，但內功既厚，腳下勁力自長，初時和二人相距甚遠，

行不到半個時辰，前面二人的背影越來越是清晰。

忽聽身後一燈笑道：「小居士內力如此深厚，真是難得。師承是誰，能見告麼？

--------------------
兩人口中說話，足下毫不停留，又行一會，和小龍女及慈恩二人更加近了。一燈和楊過相視一笑。他二人輕功雖不及小龍女和慈恩，但長途奔弛，最後決於內力深厚。再看前面兩人時，小龍女已落後丈許，以內力而論，她自是不及慈恩。疾行間轉過一個山坳。

夠證明楊過一燈內力更勝未

---

次晨大雪兀自未止，楊過心想此去絕情谷路程不近，一燈的丸藥雖可續得七日性命，但必須全力趕路，毫不耽擱，方能及時到達，說道：「大師，你傷勢怎樣？」一燈傷得著實不輕，但想救援師弟、朱子柳和小龍女三人，都是片刻延緩不得，當下袍袖一拂，說道：「不礙事。」提氣發足，在雪地裡竄出丈餘。楊過等三人隨後跟去。

小龍女服了丸藥後，只覺丹田和暖，精神健旺，展開輕功，片刻間便趕在一燈大師之前。

一燈夠傷啦，咪一樣無影響，小龍女食完正正常常有幾影響

如今嘛好在小夫人幼功所積頗厚，老衲這裡有藥一顆，服後保得七日平安。

一燈評楊過小龍女內力字眼分別

童姥

其實洗乜破氣式
例如破箭式 可以同時對付十幾個高手圍戰 刺盲對眼
令狐沖對陣十個黑衣高手 十個高手內力加埋高過令狐沖咪又輸

基本上每一式都自帶破氣效果

又貼d唔貼d：
北風呼呼，大雪不停，兩人惡鬥不休。慈恩二十年來從未與人如此酣戰，打得興發，大吼聲中鐵掌翻飛，堪堪拆到百余招外，但覺對方劍上勁力不住加重，他年紀衰邁，漸漸招架不住。

跑前面嗰兩個一個老一個傷，一燈都跑得慢過楊過添，唔通佢又唔夠楊過內力深咩。

同埋一燈傷勢同小龍女有得比咩，仲未計佢兩個本身個差距，小龍女本身除咗中毒之外個內傷又未好晒。

再講多次，無論內力點樣，個重點就係實戰小龍女>=金輪 or <=金輪＋三柴；郭靖>=金輪＋三柴；金輪＋三柴 ～ 任我行＋令狐沖＋向問天＋上官雲，所以東方不敗 下限＝小龍女、上限＝郭靖，根本就冇特別勁，最多射神鵰四絕嗰級。

戇鳩年老就唔夠打，楊過贏撚左老頑童未

引晒文寫撚清楚小龍女內力不及慈恩，慈恩不及一燈楊過都又扮盲

上面寫到清楚食完粒丸暫時無事又拍睇唔到

一燈傷到一陽指都用唔到，內力有無不及慈恩呀on9:o

潛啦7頭

再講笑傲既方證，金庸小說中少數識易筋經（同九陽同級），如果遊坦之都計識，方證係天龍已經不遜慕容復等人，外加十三般絕技，玄慈先識得三樣。

如果方證勝任我行少少，東方不敗點會唔夠天龍班人打

慈恩年老唔夠力又唔係我講，白紙黑字都有得瀨 打到冇力再叫人長跑，然後俾你屈內力差過楊過。

係你上面話一燈傷咗唔影響內力，而家你又承認傷咗用唔到一陽指，個龍門搬得快到睇唔到 咁即係有影響定冇影響？

小龍女食完粒藥冇事係邊隻字？我淨係見到「和暖」，即係本身差到有練過內功唔暖喎，同埋暖下又等如滿hp mp 消除所有負面buff?

個班算唔算高手單打都唔夠岳不群打

遊坦之練嗰本改咗做神足經啦，仲要有冰蠶毒先咁勁。

方證識易筋經唔代表佢練到最勁喎，郭靖射鵰尾夠叫做識九陰啦。方證識十二種絕技，倚天空智都識十一種，唔通差一種就差幾個級數？

第一，「次晨大雪兀自未止」，點撚樣打到無力再叫人跑

第二，更正文中提到係用唔到一陽指療傷，非而內力都用唔到「一燈大師見楊過將慈恩制服，心想：「如此少年英傑，實在難得。」走上前去，伸指輕輕在劍刃上一點，楊過只覺左臂一熱，玄鐵劍立時盪開。」

第三，
「如今嘛好在小夫人幼功所積頗厚，老衲這裡有藥一顆，服後保得七日平安。」

「小龍女服了丸藥後，只覺丹田和暖，精神健旺，展開輕功，」

「小龍女已落後丈許，以內力而論，她自是不及慈恩。」

明明白白寫到，以內力而論，完全無提及傷後有咩影響，
小說入面亦都無半隻字提過小龍女個傷影響過佢內力。

有傷就用唔到一陽指療傷，咁即係有影響定冇影響呀？冇影響點解會同正常狀態唔同呀？

小龍女喺古墓療傷都已經話打通咗先好得8成，仲未計中毒回流入晒經脈。中毒都冇事就唔洗醫啦屌 食完粒丸邊隻字話佢體力等於好返晒？明明只係話感覺良好咗，你咁大個人唔好咁多幻想。

任我行道：「大和尚，你精研易筋經，內功已臻化境

又唔係最勁呀？

成套金庸，唔計游坦之，除左佢同令狐沖識，少林咁多年又無人練得成呀？天龍咁勁玄慈又練唔成？

再講，邱仔話一燈都未必可以係石頭刻字，方證解風都刻到又點計？

同埋你講空智無人講過佢廢囉好無，但唔識易筋經一定廢過方證啦，方證係倚天，方燈點都勁過范遙啦

「以內力而論，她自是不及慈恩」食撚左佢？

又或者你咪引文證明下小龍女個傷點影響到佢內力囉，你又引唔撚出

左冷禪其實好撚勁

咪講咗原文寫佢療傷就算成功都係好得8成，但又未好晒就中毒中到就死

小龍女不及慈恩、楊過好過慈恩 呢兩點算係旁白描述。

一燈話楊過小龍女內力乜乜乜、楊過話自己會輸俾金輪 呢兩點係角色睇法。

如果 金輪>楊過>慈恩>小龍女，而 據你所講 一燈內力冇差，佢同楊過跑得差唔多快，咁即係金輪好大機會>一燈。旁白不嬲有共識係最可靠標準，之後先到角色睇法，家陣根據你嘅講法個情況同事實有衝突，你自己諗下要點先可以執到make sense返啦下。

任我行話佢化境佢就係絕頂？然後所以絕頂嘅方證又可以用返嚟證明任我行好勁？屌你循環論證喎。

丘處機低手點可以理解高手嘅世界？同埋呢樣嘢好多年前有人講過另一個解釋係一陽指係內家，少林丐幫功夫係外家，本身都唔同。

旁白不嬲有共識係最可靠標準，之後先到角色睇法，

「以內力而論，她自是不及慈恩」呢段咪旁香囉傻鳩又唔計呀？

嘩成段嘢當睇唔到，我咪講咗 小龍女不及慈恩、楊過好過慈恩 呢兩點算係旁白描述 囉

咁你點解釋16年前金輪>一燈呀？

咁你咪舉個金庸小說入面識易筋經反證囉，又舉唔出，金庸借任我行把口講出黎又唔計，你講先係，反駁又無例子，定你金庸上身。

丘處機道：「這何消說得？你想當世之間，論指力是誰第一？」郭靖道：「那自然是一
燈大師的一陽指。」丘處機道：「是啊！憑一燈大師這般出神入化的指上功夫，就算是在木
材之上，也未必能刻出字來，何況是在石上？

指力第一又係內功，兩流邱仔意見，郭靖又無反駁，定你又想講郭靖唔敢駁？金庸最撚興ge心諗都無wo

本身就楊過都係古墓輕功好過一燈都唔出奇，跑左一粒鐘，一燈追上黎，楊過放慢腳步，後尾行多陣一齊追到龍慈，時間根本未到分勝負時間，周伯通都話慈恩再跑多半個鐘先會慢，一燈楊過根本未到極限，點比？

岳不群好似勁過左冷禪？
佢唔想係其他門派面前用葵花寶典 扮晒係華山劍法先減左實力？

我全都要